白宮顧問： 國際貿易破壞 中國造成

2018年07月31日

白宮顧問：
國際貿易破壞 中國造成

■隨歐盟與美國展開貿易談判，庫德洛形容中國正被孤立。

美國與歐盟達成貿易協議後，美國白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）周日接連炮轟中國，狠批中國不按規則辦事，國際貿易體系受到破壞，大部份是中國造成的；認為美歐達成貿易共識，有助孤立中國。

狠批中國不按規則辦事

庫德洛周日接受美國有線電視新聞網絡訪問時，為美國總統特朗普對華貿易政策作出辯護，狠批中國不按規則辦事，國際貿易體系受到破壞，大部份是中國造成的。他接受美國哥倫比亞電視台專訪時表示，中美爆發貿易戰之際，美歐上周四達成貿易協議，有助達致孤立中國的目的。他指，隨着美歐達成貿易協議，美國墨西哥貿易協定預期日內達成，中方面臨的壓力上升，有利達成中美貿易協議。

這是庫德洛三日內三度談及中美貿易戰。特朗普上周四在白宮與歐盟主席容克（Jean-Claude Juncker）會談，雙方同意消除貿易壁壘致力零關稅，庫德洛同日接受美國霍士電視訪問時表示，容克近日和特朗普會面時承諾，歐盟將在貿易問題上和美聯手對抗中國。

庫德洛引容克透露，中國在貿易問題上曾拉攏歐盟，但被歐盟拒絕。庫德洛嚴厲批評中國透過關稅不公平貿易，以及竊取知識產權等行為，破壞了全球的貿易體系，美國有必要撥亂反正。

CNN/CBS

上一則
上一則
王毅見英外相：別干涉港內部事務

下一則
下一則
內憂外患 習出席北戴河會議難輕鬆

支那國雜總：堅決抵制貿易保護主義

亮劍

按規則做事，能搵大錢嗎